支那湖南貨車「煞車失靈」衝撞市集！路人遭捲車底「四肢濺血變形」釀10死16傷

記者朱世凱／綜合報導

湖南省湘潭市有一輛貨車今（22）日突然撞向趕往市集的民眾，許多人當場被捲入車底甚至輾過，事故造成至少10死16傷。據悉，肇事駕駛已被警方拘捕，官方則稱，車禍原因與煞車失靈有關。

綜合陸媒報導，事發在人來人往的一處市集，早上8點30左右突然衝進一輛大貨車。影像顯示，藍色貨車撞向市集後波及周遭攤販和民眾，現場相當混亂，雜物及商品都散滿一地，還有不少民眾四肢扭曲變形，受傷倒地，地面滿是不忍直視的血跡。

報導提到，肇事司機是當地人，全部傷者都已送往醫院搶救中，事故導致至少10死16傷。肇事的貨車車牌為湘A20816。警方初步調查後指出，原因很可能和煞車失靈有關，加上早上市集民眾較多，才會造成現場狀況如此慘烈。當局則稱，已展開應急處置，不過具體傷亡還在統計中，後續會透過官方通道通報。

1. 湘潭係毛主席嘅鄉下
2. 8點30分左右